傳中國擬出殺手鐧 禁iPhone賣去美國

中美貿易戰即將升級，美國政府即將宣佈向價值2,000億美元（約1.56萬億港元）中國貨品，加徵入口關稅，《華爾街日報》報道指中國政府正研究報復，部份北京官員更建議，將在中國組裝的蘋果iPhone納入禁運美國貨品名單，限制賣到美國。

報道指，面對美國的進逼，中國沒有任退讓迹象。一名官員明言：「中國不會在有把槍指着頭的情況下，展開協商。」部份中國官員建議，領導層限制把中國物料、設備及其他關鍵零組件賣給美國製造商的供應鏈，如果作出這樣的限制會應用於在中國組裝的蘋果iPhone，但官員未有詳細說明。

中國前財政部長樓繼偉，昨日出席一個研討會時已經表明，除已經採行的報復性關稅措施外，中國也可能採取「出口限制」，作為反制美國的手段。

報道又引述知悉政府內部討論的人士指，針對中國的下個階段策略，反映總統特朗普的個人意願，特朗普希望向北京展現美國無懼擴大施壓的態度，以便在雙方的對話中取得上風。在採行關稅措施和外交衝突間，特朗普寧可選擇關稅。

出招未

繼續死撐啦
根本就冇得打

即時停售中國巿場
去外國組裝

鴉片戰爭

中國又成最大贏家
侵：唔該哂 想搞9apple好耐

最大贏家

係就快
又有得炒

快能D禁

逼蘋果全面退出中國, 特朗普真係多謝晒你呀

真係小強來

咁有得炒喎

部份北京官員更建議，將在中國組裝的蘋果iPhone納入禁運美國貨品名單，限制賣到美國。

官喎

夠膽咪禁運稀土去美國囉

七傷拳

咁咪運去中立國一轉先去美國
咪國都唔俾出口即係充公資產

侵侵多謝都黎唔切, iphone終於唔洗係支那組裝,
留名等睇富士康搬走

Sure win啦

殺敵一百,自損三千

財經官員講埋啲咁撚智障既意見

講到當咗iPhone係自己啲嘢咁，係咩玩法

上星期先拍心口保證唔會對中國設廠嘅外資出手，咁快又反口

富士康威州廠動土 郭董：把工作搬回美國

鴻海旗下富士康科技集團在美國威斯康辛州建廠，於美國時間28日舉行動土典禮，美國總統川普出席並致詞，與鴻海董事長郭台銘再度同台；郭台銘表示，多年前美國給他工作，現在美國需要工作，「我們要把工作搬回來」。

川普致詞時，就稱郭台銘為「我的朋友」、「世界上最成功的商人之一」，感謝郭台銘投資威州、投資美國；川普還說，「我認識泰瑞（郭台銘的英文名），這只是剛開始。」

川普表示，郭台銘在威州投資100億美元，「了不起」。即使在初期階段，也已能看見經濟效益；他並告訴大家，富士康打算100%使用美國的鋼鐵等材料建造工廠。

富士康打造的「威斯康谷科學技術園區」位於威州拉辛郡（Racine County）蒙特普萊森（Mount Pleasant）；川普、郭台銘、威州州長沃克、聯邦眾議院議長萊恩等人28日中午（台北時間29日凌晨）先到園區動土，再到附近富士康辦公大樓；川普參觀富士康產品攤位後，由郭台銘介紹川普出場致詞。

美國商務部長羅斯、財政部長米努勤、勞工部長艾柯斯塔、中小企業署長麥克曼等人也都到場觀禮。

郭台銘說，身為一名全球經商者，在世界多處投資，川普是少數幾位展現熱情、關心、支持的領導人之一，也真正關心如何改善美國民眾的生活。他變身美國「最佳推銷員」，指希望更多人進入美國投資、打造研發中心與先進工廠，並創造更多就業機會。

郭台銘會後面對台灣記者時重申，美國需要工作，尤其是中西部地區，「我44年前做生意，他們給我工作，現在他們需要工作，我們要把工作搬回來」。

郭台銘並說，威州有很多人才、好學校，富士康在開發一個生產與生活在一起的智慧城市；現場所展示的技術，包括健康醫療設備、新一代汽車等，都會在這裡生產。

川普與郭台銘去年7月在白宮一同宣布，富士康將在威州設面板廠，投資金額達100億美元，將創造3,000個就業機會，並有潛力在未來帶動1.3萬個工作機會。

富智康幾時撤走
搬返去台灣, 成本可能仲平

呢招有機 中共一係投降
如果唔係咁升級法
禁稀土都係遲早既事
呢招之前對過日本用

富士康加速搬走

有得粉 fat fat

中國被人打到傻撚咗

你估美國真係冇稀土咩，唔想破壞自然環境，先暫時唔開採咋。

大陸官成日9up, 又話賣美債又話乜柒乜柒，最後又係乜都無

就長期而言，擁有稀土的國家其實不止中國，就在上周，一份刊於《科學報告》的日本研究指，日本最東端珊瑚島南鳥島周邊海底大規模稀土金屬礦，部份元素更可供應約 780 年，團隊形容金屬礦蘊藏量之多可「半無限向全球供應」。美國長遠可向日本、蒙古國等地購入稀土作填補。中國「稀土牌」未必打得響。況且，正如內地經濟學家馬光遠說，「稀土牌」打不痛美國，美方卻有不少武器可反擊。

早幾年强國人自己頂爛市, 平到仆街
外國應該收唔少貨, 特別係日本仔
應該可以頂一排

一語中的

共產黨真係以為自己仲係有得同美國鬥
習近平小學生即係小學生，成個國家陪佢柒

呢招厲害，大灣區人支持

炒iPhone

先達分析員

咁多勁招
美國佬點頂

Iphone支那發明嘅咩
幫人砌積木以為自己好高技術

22K

稀土係污染行業 係美國本土極之唔受歡迎
好似唯一既vendor都收左皮
而家要重新開採 最快都年幾 兩年
遠水救唔到近火

記得之前日本新聞有報過支那船出海去偷稀土

當iphone係佢既

靠老爸當上了官

之前唔賣俾日本
日本就研究到點樣減少稀土使用量同埋稀土回收再用技術

禁iPhone 咪即係加速外資搬走同撒資
外國人見到你地咁玩仲鬼肯投資

係就禁iphone係中國賣
但到時蟻民就會問點解領導d仔女情婦有得用

就算父幹上位
佢是但同個中國出口商傾過都知唔work
人地出撚咗境你點控制人運去邊度賣
香港點靠轉口發達唔係唔知呀

蘋果最多中美都設廠囉,減人手你中國工人失業姐,中國又贏

快D啦
你呢個懦夫

美帝國冇左天朝得
天朝冇左美帝國唔得

最尾咪又係乜都無

中國已經唔係稀土壟斷者
上次玩野大把人加入巿場

最重點嘅技術不嬲apple自己打骰
交俾強國嘅都係組裝
其他內都取代到
係貴啲同時間

同埋之前大概2010年左右，國內因競爭，係咁賤賣，好多國家買左好多做儲備

iPhone 中國出？

腦裝屎

21世紀鴉片戰爭

限制賣到美國?
d 電話你架?

咁多勁招
美國佬點頭讚好

好呀，蘋果美國製，近了

Gay cook，侵侵話過有稅務優惠㗎

台灣有地震，係都東南亞國家啦

組裝呢啲低技術野好易被取代
中國唔岩咪印度，人口一樣咁多
殺手鐧

但係依家由25減到~10, 感覺都唔算打, 係叫平衡番

支那仆街 香港先會有運行

有樣野叫儲貨
美國佬最興
如果俾人斷供應
通常都夠佢頂到自己開採

iphone係中國神聖不可分割既一部分

商機

make 先達great again

俾哂下台階

中帼: 唔俾運出去 剩係俾IPHONE賣大陸

一開始都係話10，後來先話25，而家係年尾加到25

都係個句10同25都無所謂，25既就要加快揾中國代替品，10既都要開始揾代替品，最終結果都係食屎

係就快，侵侵多謝你呀
上星期先講完話美國當地工廠自己生產翻仲會減稅鼓勵
你贏國而家自己叻唔切話唔賣
笑撚死

留名睇係陰謀論試大家底線

支持贏國

快d搞蘋果

你夠膽我屋企即刻掛五星旗加習總張相

仲未識分莊閒
蘋果都撤廠你就仆街
支那全國失業

寧死不屈咁喎

Gay cook:唔得架 番美國賺得唔夠多架

其實新果3部iphone 都係設計比中國人用，唔比出口都無咩問題，另設廠房整其他就ok

你咪唔俾運走囉

睇下有冇人敢設廠

你仲幫咗 Trump trump 迫蘋果回歸美國

到時公開哂北京官員在美親人名單就好笑

唔止逼蘋果撤出中國，仲有其他美資都會一齊撤出，甚至部分外資都會撤資

贏國又贏，贏樽鹽

trump trump就係想咁, apple變返made in usa

支那on99

亮劍

快d出依招
真心想知件事會點搞

Lo哥又有嘢講啦

MIA 多20% 都買

等班支那豬失業

Made in US

唔會啦
Made in India or Malaysia 會多啲

反為先達則可能成為大贏家

笑咗，iphone 係美國佬發明

美國d農民廠長又上tbb訴苦

鴉風戰爭！！！！

駁嘴..... 2600 億

你用本身擁有權係我嘅野打番我？

係就快 唔好等下個禮拜

呢招同盡沽美債一樣咁白痴

人地蘋果先話好難搬生產線, 轉個頭你去幫人助攻

自古以來iPhone都係中國一部分

其實好明顯大陸官員都有假膠.....
知道中國自己技窮所以亂UP....

你唔好淨係係到講啦
你做啦
好悶啊大佬

中國幾撚時收皮
以為自己好撚勁 同美國佬抗衡
抄野你就叻

侵侵

呵欠

亮劍未？

好悶呀⋯

口炮部隊打咗好多轉啦⋯⋯

咁過去台灣囉
再唔係嘅咪去印度

侵侵個頭話要搬蘋果生產線返美國，
個頭中國就踢蘋果走

配合度真高

下年開始唔洗買made in China嘅iphone

正
大陸愈on9愈好
幾驚佢地識玩

人地仲夠用
不過支那官要錢唔要貨不停賣
人地知稀土有限所以不停買貨儲貨

只是識出口術，夠膽用行動實施禁 iPhone 先講野啦

禁運去美國, 咪運來香港再去美國囉

你支那都係咁利用香港

支狗民瀆mode：

正係咁iphone襟用左，你生果估價仲唔撚仆街？？？？？

trump 本身想 apple 搬番美國
估唔到大陸政府咁配合

其實越南、印度呢啲國家組裝先係最抵，班蝗太睇得起自己 人地根本大把選擇

忽忽地，係到比侵藉口

等睇富士康撤走

其實稀土唔稀有

快啦
得個講字

個個國家都係咁諗，係大陸高官要錢唔要生態環境，其他國家緊係掃貨啦

Made in USA

以為 禁出口 iPhone

班官冇腦 富士康養左一大咋工人 個班友失業邊間廠食晒佢地？
個班友冇飯開暴動都似

咁搞落去, iphone再貴三成
三星LG 果班撚屌又會借勢加價

多謝支那順水推舟

搬緊喇

真心膠 稀土唔稀有。只係開採時污染好嚴重。得d唔理人死活既國家先會不斷開採

始終中國唔係研發果個
去禁人地間製造 組裝廠有鬼用

咁樣即係打劫
會唔會開拖？

啱，日本最近搵到個場已經夠全球玩幾百年

賣國賊同愛國者瞬間對立

中國稀土本身都無乜人買

落左訂單整好曬
但唔運俾人點收尾數?
玩死自己?
定因為富士康係台灣所以唔在乎
保障呢？

一用iphone就搵公安爆門入屋拉人

我諗用iphone嘅人應該多過軍隊同公安幾倍有多

但gay tim 咁奶共可能到時淨係美國機越南果d國家做。其他都會留係蝗國做

分清莊閒未架？

中國或成最大贏家

亮劍!!!!

諗起大豆單野就想笑

自殺

Assemble in China

而家想冷處理等到11月侵侵gg再算

贏國幫印度越南製造大量就業機會
贏國又贏

咩叫禁賣iphone 出美國

原本iphone 都係老美既野

貿易戰3個字太睇得起支那

好似富士康係印度同某幾個地方有廠做電話....
不過好似暫時都係得鴻海係中國做iPhone....
如果要轉產地其實都唔會要用好多時間轉.....

我絕對歡迎佢哋嚟香港食炒價,當係做生意咁做

中國想清楚富士康幾百萬工人生活就去馬啦

個標題望見都覺得好笑，睇埋內文

想炒個啲唔好諗 到時內地一鎖SIM卡就算買左IPHONE都用唔到一樣係死

我都想，到時暴動順便推返共產黨，回復中華民國

又搞自己人

推翻*

儲值卡都可以炒埋
幾個大陸同事都有用, 喺上面都可以用到whatsapp同telegram嗰啲

中國前財政部長樓繼偉，昨日出席一個研討會時已經表明，除已經採行的報復性關稅措施外，中國也可能採取「出口限制」，作為反制美國的手段。

禁出口美國
外資加速撤走
支國會死得更快
其實樓繼偉係咪內鬼

出口限制

支那個經濟唔係就係靠出口撐住
你投資又係靠債
消費gini coefficient 又高，正常人根本個個都畀樓壓住

內需？內衰就有份

炒儲值卡有得諗 不過要係實名認證之前喪炒執一筆先

先達9或成最大贏家

先達復活有望

經香港

給我禁
往死裡禁

過左百幾年都未學精

用iphone=勾結外國勢力
見一個拉一個

古有林則徐銷鴉片
今有習近平銷埃瘋

澳洲都出好多

lm睇雜種衰咗拉班官員去打靶

香港不是融為一體嗎？

全部內銷邊炒得起

殺手鐧殺自己？

究竟啲官要幾智障先講得出啲咁嘅嘢出嚟?

環球日報老世rip

連軍隊同公安啲人都用緊iPhone啦

玩到咁大

快撚 d 啦屌，得把口

快撚d出啦支那狗

唔出殺手鐧全部支那狗死撚哂

大陸似係想捱到中期選舉
睇trump會唔會收皮先

香港成最大贏家

主動趕走蘋果
係邊個漢奸獻嘅策

咁要睇吓美國班左膠點玩法

多謝佢都嚟唔切

bump 晒水
睇下new york times 連 冇source 都敢出

係就快啲禁啦 唔禁正仆街

傳到幾時？

根本美國想美國人買番美國製iphone
可能係驚信息安全問題
但蘋果唔肯美國製
今次中正美國政府下懐

越南大把廠任你玩

咪賣俾你支那人囉
有乜問題

侵：忍撚左個死基佬好耐

中國賣 iPhone 比美國
乜撚野演繹

調返轉唔畀iphone在中國銷售咪仲好，個個一齊用華為囉

係真唔係

先達：正呀

賣? 有人買佢先有得賣

成日都扮放風 睇市場 市民 有咩反應😂

侵：想迫蘋果全面退出中國好耐了，多謝晒

花式自殺

要先制裁gay cook 呢d 奶共狗

Pls Show hand

中國政府唔會接受威脅 支持向美國亮劍

禁止所有美國產品入口中國 禁止所有中國產品出口美國

等美國人冇得賺中國人錢 冇得用平價買中國產品 捱貴野

絕不能向美帝屈服 十四億人市場全部益返自己一帶一路國家

邊個再提妥協就係 漢奸 走狗 賣國賊

唔出貨去美國

蘋果即時唔使找尾數

支那內成條蘋果供應鏈即時坐貨坐死

成個華南經濟重創

俾啲行動力做啦

稀土一d都唔稀
世界上有好多
只係開發過程好唔環保，西方國家先入口

一睇單新聞仲以為蘋果係中國公司

笑死
Apple母公司始終係美國
用下腦都知靠邊一邊啦

就算今日講掂數比你中國廠出口美國，難保他朝又重私故技。
如果係醒嘅，應該諗定後路，搬去其他東南亞國家

中国輸到傻撚咗

支那邊識分莊閒
以為生產線係支那就揸撚住人地春袋
生產係最易取代一環
咪等佢搬多d石頭砸自己隻腳囉
支那人失業唔好屌美國就得喇

你死喇，公然洩漏國家機密

支那: 等我自殺先 睇下你重點殺我? 我先係最後贏家

先達發達啦

到時分美國製同中國製，價錢一樣...
啲人一定搶美國製...咁即係迫中國製慢慢減產...

用條能

稀土，其實唔稀。

如果係火，價早起飛
有麼

既然係做樣

禁華為賣去美國都好睇

其實點lun解咁多白黐
19世紀以來
究竟有過咩國家
因為把握原材料賣方，而影響市場
而唔係一如既往買方話事？
。
1油組你識講係油組，唔係任一油國
2即使，我都睇唔到油組整體言唔係俾買方話事

大雄: 技安，你好收手啦，唔係我自殘咖，到時我打傷咗自己，你就再無可能打傷我，箋你無癮咖咋，ok?

本身以為7nm晶片係強國應用到先
咁美帝就要驚下
點知係發佈就第一
真正應用到都係apple先
咁美帝驚條鐵咩
7nm晶片應用技術都係係美帝到

共產黨小學

你首先是中國人

先達LO哥要係NY開門市啦

咁Apple將D iphone出口到香港, 再運去美國咁又點計?

平賣比巴西, mexico.
最後未又係轉手去美國

黃豆一尻樣

其實有好多，如以前嘅白銀，鑽石。
但個concept 同大陸佬完全唔同………大陸佬賣嘅唔係iPhone ..... 係人力………

咁佢代工價一定比批iPhone 價値低嘅，計翻有賺。但你咁充公法，結果一定係打仗，請參考鴉片戰爭………

係就快呀
主動將D廠推去越南緬甸
到時強國連加工包裝都冇得做
中國製造2025

先達班人又多一層樓 不知幾爽....

成班小學生！

大把方法
同埋美國人真心唔買iPhone 都得